大獲! 村屋車位雙倍印花稅問題

啱啱買左個盤係村屋連車位+士多房. 但律師樓打黎話如果將車位+士多房入契的話會收雙倍印花稅, 所以改為使用權方式, 但咁樣係咪好大問題? 有冇師兄可以解答下

點解車位會計？

得使用權就冇左業權

咁係咪等於唔屬於我? 第時轉讓會有問題?

你冇業權梗係唔屬於你。

唔入契就唔係你

土地業權唔熟，我 9up 下：
車位士多分契平賣～$5k
咁ssd 都唔會好金
唔知唔唔得

咁個車位上手係咪都係咁 佢點轉比你架
係咪好似村屋果啲零舍多依啲古怪野

多到玩死你
租就好租，買，真係要熟

留名學野

點解唔問反自己律師

此post已完 車位非住宅點都係雙陪
樓主知唔知自己買緊咩 唔熟就問agent

村屋都有車位買咩？得v zone 地買，買咗你擺架車上去

消費前問清楚

車位連單位可以合契處理
但村屋有無得咁操作就唔知喇

首先而家士多房同車位係咪跟埋住宅張契先
如果係同一張契，有無可能拆完契再賣

但坦白講，車位連單位應該可以連埋買無需要比雙倍，至於士多房我就唔敢講喇

巴打講得啱，佢係叫open area而唔係車位，所以律師話唔可以當私樓咁加埋落層樓度同一張契做，再加上多埋個store room所以只可以落埋樓契當使用權咁做，但floor plan會照註上填圖廳講明係open area + store room係屬於呢個單位，將來賣樓唔可以拆散賣，要連埋一齊走

因為佢唔係叫車位，而係叫open area, floor plan有標示埋個位置出黎，會連契一齊註上填土廳，將來唔可以拆散賣，一定要一齊走

咁你floor plan都標埋應該係同一個物業丫
即係村屋連花園咁
無理由要收雙倍印花稅

我建議你搵多個律師睇